\newpage
\section{Тестування алгоритмів}
В додатку наведено результати тестування алгоритмів з підрозділів \ref{subsec:least-squares} та \ref{subsec:union-area-calculation}.

\subsection{Тестування алгоритму апроксимації}
Нехай уснує функція \(F_{inp}\), що має вид як одна з функцій з (\ref{eq:aprx-fns}). Розрахуємо координати точок \(\left(i; y_i\right)\), 
\(i \in \overline{1, 100}\), \(y = F_{inp}\left(i\right)\). Спотворимо \(y\), 
додав до кожного \(y_i\) похибку \(\lambda_i\) таку, що множину похибок \(\lambda\) розподілено за нормальним законом. 
Спробуємо відтворити оригінальну функцію \(F_{inp}\), використовуючи метод апроксимації з \ref{subsec:least-squares}.

В таблиці \ref{tab:aprx-test} наведено оригінальні функції \(F_{inp\,j}\) та отримані після апроксимації функції \(F_{apr}\). В кожному тесті 
множину похибок \(\lambda\) розподілено за нормальним законом \(N[\mu = 0; \sigma = 3]\).

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Результати роботи алгоритму апроксимації.}
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
    \hline
    Вхідна функція: & \(F_{inp\,1}\left(x\right) = 5\sqrt{x}\) & \(F_{inp\,2}\left(x\right) = 14\sqrt[3]{x}\) & \(F_{inp\,3}\left(x\right) = 12\sqrt[4]{x}\) \\ 
    \hline
    Тест 1 & \(F_{apr}\left(x\right) = 5.02\sqrt{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 13.95\sqrt[3]{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 12.04\sqrt[4]{x}\)\\ 
    \hline
    Тест 2 & \(F_{apr}\left(x\right) = 5.08\sqrt{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 13.91\sqrt[3]{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 12.07\sqrt[4]{x}\) \\ 
    \hline
    Тест 3 & \(F_{apr}\left(x\right) = 5.00\sqrt{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 13.91\sqrt[3]{x}\) & \(F_{apr}\left(x\right) = 12.21\sqrt[4]{x}\) \\ 
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:aprx-test}
\end{table}

На рисунках \ref{test:aprx-start} --- \ref{test:aprx-end} зображено результати тестування. 
Точки \(\left(i; y_i\right)\) зображені чорним кольором, функція \(F_{inp\,j}(x)\) --- синім кольором та функція \(F_{apr}(x)\) --- червоним.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test5x(1_2)__1.png}
\caption{\(F_{inp\,1}\), тест 1.}
\label{test:aprx-start}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test5x(1_2)__2.png}
\caption{\(F_{inp\,1}\), тест 2.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test5x(1_2)__3.png}
\caption{\(F_{inp\,1}\), тест 3.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test14x(1_3)__1.png}
\caption{\(F_{inp\,2}\), тест 1.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test14x(1_3)__2.png}
\caption{\(F_{inp\,2}\), тест 2.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test14x(1_3)__3.png}
\caption{\(F_{inp\,2}\), тест 3.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test12x(1_4)__1.png}
\caption{\(F_{inp\,3}\), тест 1.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test12x(1_4)__2.png}
\caption{\(F_{inp\,3}\), тест 2.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/test12x(1_4)__3.png}
\caption{\(F_{inp\,3}\), тест 3.}
\label{test:aprx-end}
\end{figure}

Максимальна абсолютна похибка становить 1.7\% (\(F_{inp\,3}\), тест 3), що говорить про те, що метод апроксимації надає якісне наближення.

\subsection{Тестування алгоритму пошуку площі покриття}
Для перевірки правильності роботи алгоритму знаходження площі зазначеному у підрозділі \ref{subsec:union-area-calculation} 
додатково був реалізований метод Монте-Карло (див. Додаток~\ref{app:monte-carlo}) та були порівняни результати роботи обох алгоритмів.

Для знаходження відносної похибки між двома алгоритмами випадково згенеровано 30 наборів даних, в кожному від 10 до 100 кругів. 
Круги мають координати центрів \(\left(x_i; y_i\right)\) та радіуси \(r_i\) такі, що \(0 \leq x_i, y_i, r_i \leq 10\). 
Для кожного тесту розрахуємо на скільки результат роботи алгоритму на основі формули Ґріна відрізняється від результату роботи методу Монте-Карло.
Результати у відсотках наведено на рис.~\ref{fig:diff-table}. На \(Ox\) позначені інтервали відносної похибки, 
на осі \(Oy\) позначена кількість тестів, похибка яких потравпяє в цей інтервал.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{assets/tests/diff-table.jpg}
\caption{Розподіл відносної похибки.}
\label{fig:diff-table}
\end{figure}

Відносна похибка цих двох алгоритмів не перевищує 0.2\%. З цього можно зробити висновок, що алгоритм з підрозділу \ref{subsec:union-area-calculation} правильно знаходить площу об’єднання кругів.

%Було проведено два тести, результати наведені нижче.
%
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.6\textwidth]{assets/tests/area_test1_repr.png}
%  \caption{Приклад розташування кругів 1.}
%  \end{figure}
%
%%Результат роботи методу Монте-Карло:
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.4\textwidth]{assets/tests/area_test1_mc.png}
%  \caption{Результат методу Монте-Карло 1.}
%  \end{figure}
%
%%Результат роботи алгоритму на основі теореми Гріна:
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.5\textwidth]{assets/tests/area_test1_green.png}
%  \caption{Результат роботи створеного алгоритму 1.}
%  \end{figure}
%
%%Тест 2:
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.6\textwidth]{assets/tests/area_test2_repr.png}
%  \caption{Приклад розташування кругів 2.}
%  \end{figure}
%
%%Результат роботи методу Монте-Карло:
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.4\textwidth]{assets/tests/area_test2_mc.png}
%  \caption{Результат методу Монте-Карло 2.}
%  \end{figure}
%
%%Результат роботи алгоритму на основі теореми Гріна:
%  \begin{figure}[H]
%  \centering
%  \includegraphics[width=.5\textwidth]{assets/tests/area_test2_green.png}
%  \caption{Результат роботи створеного алгоритму 2.}
%  \end{figure}

%Таким чином, можна побачити, що абсолютна похибка цих двох алгоритмів не перевищує 0.1. З цього можно зробити висномок, що алгоритм з підрозділу \ref{subsec:union-area-calculation} правильно знаходить площу об’єднання кругів.
